地王效應 二手加價動輒百萬

港島鴨脷洲「地王之王」日前破盡香港地價紀錄，二手樓市立即起哄，唔憂賣的業主「癲上加癲」。綜合地產代理資料，全港屋苑都有大單位業主即時反價100萬元或以上，奧運站帝柏海灣單位在地王誕生後即晚豪加200萬元；荔枝角美孚新邨三房單位亦加價150萬元。鴨脷洲海怡半島有一成業主反價，個別放盤加價逾百萬元。地產界預期大單位「反價一球」會成為近期常態。

帝柏海灣嗌2200萬
鴨脷洲地王效應激發放盤業主一齊鬥癲，除鴨脷洲屋苑外，反價、封盤潮高速蔓延至港九多區，尤其是三房或以上的大單位。

中原封重勳指，地王誕生後，奧運站近兩成業主封盤不賣；個別業主更「反價反到離晒譜」，如帝柏海灣1座中層三房單位，實用面積1,006方呎，放盤多時，代理形容該業主「逢到價必反」，原叫價2,000萬元，地王消息一出，業主即晚加價至2,200萬元放售。

嘉湖山莊加幅達14%
中原黃懷恩稱，遠至天水圍嘉湖山莊同樣受地王效應影響，美湖居3座高層A室，業主原開價490萬元，現加價70萬元，至560萬元放盤。加幅近14.3%。他稱不排除業主會再度加價。

美聯住宅部行政總裁布少明表示，地王效應令二手業主放盤心態「火上加油」，特別是優質三房或以上單位，不難預計這種動輒反價100萬以上的行為，會成為市場近期的常態，他更預計年內整體樓價會升10%。

痴孖筋

在瘋狂加價下努力做工儲首期是on x行為
有年輕同事堅拒升職及加人工，日日準時收工
原來佢同太太排緊公屋
佢太太做補習，我覺佢沒有報收入
佢話排多2年就有公屋
之後有機會就買居屋

未繼續加，減都無人買你加會有人買咩

人生贏家

on9 過一排你地友咪又係渣住個袋減價求售

有樓就贏

鴨脷洲地王 關天水圍撚事咩
你加200萬都得架
加之嘛

一個價要有人接貨先有參考價值

叫價都上報

唔好話 可能好快就有

嘩，好撚酸臭